[幫人post]我們要走下去，要怎麼辦？

首先，要強化反送中運動訴求的理據。

我問了很多有大學生、議員助理及大學學歷的專業人仕，問為什麼反對逃返移交修例修定, 修例通過後對香港有什麼影響？

他們大部人只回答是D 撤資、充公資產、中共喜歡引導什麼人就可以引導什麼人、中國沒有人權等等。

根據小弟的所聽所聞及分析，我相信林鄭及陳健波這兩個人所說，只有很少人 (例如少於 0.1%)會被引導，大部分的市民也不會被引導回國，為什麼呢？

我們要先理解，這修例的初心及中共一直想操控的東西。

傳聞銅鑼灣書店李波及內地千億富豪肖建華這兩人被「失蹤」之後，大狀湯渣利用台灣殺人事件，向林鄭及港澳辦獻計，令這些所謂「罪返」以後可以合法引導到內地。

不錯，這個初心是對香港影響有限。可是，中共最不滿香港是什麼？還有什麼人會被引導？我猜第一批會是肥佬黎、蔡東豪等，第二批當然是會是黃之鋒、李柱銘等。

這樣藍絲一定很開心，可是如果這兩批所謂反中亂港人士消失後，香港會怎樣？香港還有新聞自由嗎？還有反對聲音嗎？

沒有傳媒監察社會，政府、公營機構及大公司大財團做錯事做壞事，還有人知道嗎？還有人發聲嗎？例如像沙中線的豆腐渣工程的問題，一定不會發生，因為市民不知道，所以就沒有問題在社會出現了，直到事故發生時，如汶川地震學校倒塌。

藍絲會反駁，這是因為你們不信中國政府。但我們卻相信「在中國是只有騙子是真」。我們不想香港特別行政區成為香港市；我們不想香港也成為充滿騙子居住的城市、社會每個人都自私自利；我們不想毒奶假疫苗四川豆腐渣工程也常在香港經常發生；我們不想香港的法治被中國的人治破壞；我們不想幫助民陣的良心律師變成709 王全璋，剩下來的只有湯渣律師！

如果所有傳媒被控制之後，下一個目標當然是互聯網。Facebook、YouTube、Google、WhatsApp 現在國內也不能用，香港是中國一部分，當然也不例外，先是減慢這些網絡的速度，然後是禁止或過濾一些主要功能。

這樣，香港成功融入內地，內地人也不信香港品牌及價值，香港的特色也沒有了。

沒有自由、法治、公義和人權的香港，香港知識份子會移民，外資只會選擇到上海或新加波，香港一定玩完！

我們其中一個訢求︰不拘捕不檢控，林鄭及李國能說破壞法治，真的嗎？黃絲就可以特赦，警察藍絲就要檢控，理據何在？公平嗎？

這個問題發現沒有人能有理據地回答，包括一些學生會會長，被香港電台葉冠霖問到辭窮理極。

我也想了很久，應該全部人檢控，還是全部人都不檢控嗎？我們二百萬人的訴求不合理嗎？

香港法例賦予律政司及特首有不檢控權及特赦權，是有法可依的，如果他們跟據香港法律合理地行使特權，只要是公平公正，因應社會的特殊情況，而並非選擇性去做，何來破壞法治？

而現在為了回應廣大市民訴求、解決危機及回復社會穩定，特赦一批因追求公義而犯法的香港市民，是合情合理合法的。如果能公平公正地行使不檢控權及特赦權，是完全符合法治精神。

如果現在都不用，何時才用？不如 把特首特赦權收回？ 76 年警廉衝突港督特赦，05 年韓國農民律政司不起訴，都是有先例的。可惜，選擇性不檢控胡仙、梁振英，但選擇性檢控曾蔭權卻是破壞法治的。

那是不是所有人都不檢控？當然不是，暴力直接傷害他人的人應該檢控。

對於沒有傷害他人的示威者，政治問題應該用政治解決。應該叫獨立調查委員會找醫生定一條線，條線可以是如果沒有涉及嚴重襲撃傷害他人身體的，就不檢控不拘捕。而襲警罪一定更加不可以告，以前有女子被控告用胸襲警。如果有醫療紀錄証明警察是受到嚴重襲撃受到傷害的，那就要控告示威者襲撃傷害他人身體罪了。所以不論黃絲藍絲，也應該一視同仁，公平公正對待。

現在，政府的方法很明顯長期是冷待，希望市民灰心、疲倦放棄，只要有示威者出錯，民意逆轉，像佔中一樣方法處理。如果政府一個月、三個月或半年都不回應，怎麼辦？

我想了很久，覺得應該從以下四方面繼續，當然小弟不一定是對的，希望其他高人有更好的提議。

１） 集中只在特別的目子舉辦大型遊行、集會，但要有目標目的地進行，如十月一日，可以用林鄭的「壽終正寢」為主題；

２） 對於勇武派，要本着不受傷、不被拘捕的精神。本人只支持不違反刑事法的公民抗命，示威可以繼續尋找不受歡迎高官議員，大聲地譴責他們的錯誤；如果去某些特別地方野餐時，盡量不要遺下蕉皮、蛋殼等，否則可能被罰款千五元；千萬不要用屎尿入水槍向人直射，當年黃毓民曾被梁振英告用玻璃襲擊罪；

３） 如果要作長期抗爭，我們要將反送中結合不同的興趣活動，這樣大家可以輕鬆快樂地長期參與，以下是我想到的例子供各方參考：
- 運動有助新體健康，改善抑鬱：
》反送中馬拉松
》反送中渡海泳
》反送中單車賽
》反送中足球賽
》反送中電競賽
》反送中拳賽😂如隻揪 Sir 大戰硬淨哥
- 郊遊
》反送中行山、遠足
》反送中旅行
》反送中陽光與海灘
- 飲食
》千人、萬人反送中盤菜宴
》反送中 BBQ
》反送中聯歡晚會
- 文藝
》反送中電影欣賞
* 韓國維權電影《逆權大狀》、《逆權師奶》及《逆權司機》
* 一些勵志及珍惜生命的電影
》反送中舞會、化妝會
》反送中話劇
》反送中音樂會
》反送中歌唱比賽
》反送中嘉年華會
》反送中藝術展覽
》反送中笑話展
- 宗教
》反送中祈禱會
》反送中佈導會
- 學習
》反送中通識學習講座
》反送中英文學習講座
》反送中維權歷史講座

４） 血債票償，區議會是非常重要的戰場，其重要性如下：
• 每年的地區行政費（蛇齋餅粽）達十億元、每年的社區建設達十四億元、每年的地區環境改善工程達三億元，如果奪回區議會每區過半數的議席，這些納稅人血汗錢不再被民建聯控制，可以更有效地用在市民身上；
• 在行政長官選舉委員會中，區議會是佔 117 席，可以影響到特首的提名及選舉；
• 在立法會選舉中，區議會（第一）是佔 1 席的。

所以，我覺得可以做以下的事情
• 每區都協調一名反送中的候選人出戰，不能讓保皇黨自動當選；
• 眾籌經費給候選人；
• 組織義工隊服務居民；
• 候選人或義工買大電視及 UPS 電源，不停在街站播放林鄭的謊話、警察及藍絲的暴力，因為大部 60歲以上的人都沒有在電視或手機上看過。

最後，希望大家多做帶養運動減少抑鬱，有情緒問題馬上找朋友傾訴，疲倦乏力就抽離去做自己開心的事情，記住最少有 200 萬人愛你和我每一個，祝大家生活愉快。

小市民 鄧先生 上
2019年7月13日

push